【緊急分化警報】學生會無話代表所有香港人 無放棄五大訴求

林鄭約見 大學學生會：如允不追究反送中示威者等兩條件，願考慮對話

特區政府早前透過學校高層約晤科技大學、中文大學學生會成員，邀請兩學生會代表閉門會議，科大學生表明拒絕。包括中大、科大等大專院校學生會今日召開記者會，批評林鄭選擇性會面、以及提出閉門會議。學界提出兩項對話條件，包括要求政府不追究參與 6 月 9 日至 7 月 1 日的反修例活動示威者，及願意公開會面，讓社會各界人士參與，如政府滿足兩項條件，願意考慮會面。

包括中大、港大、科大、浸大、理大、城大學生會今早召開記會，回應特首林鄭月娥選擇性邀請學生會代表會面。港大學生會署任外務副會長彭家浩批評，譴責她多日迴避見面要求，「事態發展去到這地步，先邀請年輕人對話，我們非常失望。」他指出，不明白特首選擇性會面學生會代表，「其他的年輕人訴求需唔需要聽？」

批林鄭稱改變施政 同時大搜捕

彭家浩指出，年輕人訴求清晰，政府何不以先回應、表態；政府一方提出閉門會議，反映無誠意對話，「一方面稱會改變施政，一方面『大搜捕』，甚至拘捕未夠 18 歲的年輕人，是真心同年輕人溝通，定係做公關騷？」

彭指出，為確保政府有誠意溝通，學生會代表開出兩項對話條件，包括政府承諾對 6 月 9 日至 7 月 1 日參與反對逃犯條例修訂集會的示威者，永遠不追究，第二，對話要公開透明，要有傳媒代表在場，邀請所有學界代表出席，並同時會見各界代表，「如果單單是同年輕人溝通無意思，各界都有同樣的訴求」。

彭家浩強調，五大訴求包括「不檢控示威者」、「撤回送中惡法」、「設獨立委員會」並沒有改變；但他們認為，如政府接受兩項對話條件，顯示政府真正有態度上轉變，「（我們）先會考慮是否進行會面。」

批林鄭選擇性約見 為達分化目的

科大學生會昨發聲明，指林鄭月娥前日下午透過該校高層聯絡學生會，邀請學生會代表出席閉門會晤，該會立即拒絕，要求公開對話。科大學生會代表批評，政府只約見兩大學生會代表，或為了分化目的，以滿足自己公關手段，「強烈譴責呢種行為」，「真係有誠意，應該攤出嚟講，如果有誠意，點解只是約見部份大學生，而非全部大學生。」

中大學生會同樣收到政府會面邀請，會長蘇浚鋒指出，早前校方高層轉送有政府高層希望與學生會見面，了解學生的想法，但因於未有提供會面詳情，因此並未回應，「如果林鄭月娥真係邀請中大學生會，我們與學界立場一致。」

特首辦昨晚指出，行政長官近日開始邀請不同背景的年輕人見面，當中包括大學生、一些曾參與近期示威活動的年輕人等，會面目的是要深入聆聽、坦誠交流，因此行政長官希望會面以小範圍、閉門形式進行，會面安排亦不會發佈。特首辦又指出，留意到科大學生會作出的公開回應，但希望他們可以再作考慮。

學生代表記者會live

對話條件＝／＝抗爭訴求
請你地睇番佢地今朝個記者會
講到明所有行動要公開包曬所有界別
所有後續行動由公眾決定
今次學生已經提供曬輿論俾大家攻政府

立場條題其實講明兩大條件係對應「考慮對話」
我當條題唔清晰 都求下睇埋習慣睇埋內文 睇埋直播
先好下判斷

我無野講

我要見律師

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我有權唔解鎖

我要驗傷

我要食野

唔好兇我 我投訴你

我冇嘢講

永遠唔會同學生會割𥱊

林鄭月娥 我屌你老母

我無嘢同林病講

唔該大家以後都睇吓內文先！！！！